---
title: Block（SQ）2023 Q4 財報｜財報未見明顯好轉，但次日股價大漲 16%
description: 'Block SQ 2023 Q4 第四季財報|美股 Block SQ 財報|美股 Fintech 龍頭|美股 Fintech 財報|Block 收購 Afterpay|Block 收購先買後付平台|Block buy now pay later (BNPL)'
date: 2024-03-11
tags: [Stock, SQ]
categories: Investment
---

金融支付公司 Block（股票代號：SQ），在 2/22 發布了 2023 Q4 財報

在 Q3 - Q4 財報期間（2023/11/2 - 2024/2/22），Block 股價大漲 55%（$43.98 → $67.96），同時 S&P 500 指數也上漲了18%

Block 股價在 2023 上漲了 23%，而 2024 到現在，也上漲了 12%，在經歷了去年 10/30 的谷底後（$39.22），Block 用連續二個季度的財報，讓投資人重拾信心

這波漲勢，是否能帶領 Block 回到 2021 年的高峰（$275）呢？下面就來看看 Block（SQ）2023 Q4 的財報

## Block 財務指標
[來源](https://s29.q4cdn.com/628966176/files/doc_financials/2023/q4/Block_4Q23_Shareholder-Letter_Block_2N.pdf)：

<table style="width:100%">
  <tr>
    <th align="center"></th>
    <th align="center">2023 Q3</th>
    <th align="center">2023 Q4</th>
    <th align="center">Q2（季成長）</th>
    <th align="center">Q3（季成長）</th>
    <th align="center">Q4（季成長）</th>
  </tr>
  <tr>
    <td align="center">營收</td>
    <td align="center">56.2 億</td>
    <td align="center">57.7 億</td>
    <td align="center">10.9%</td>
    <td align="center">1.5%</td>
    <td align="center">2.8%</td>
  </tr>
  <tr>
    <td align="center">毛利率</td>
    <td align="center">33.8%</td>
    <td align="center">35.1%</td>
    <td align="center">-0.6%</td>
    <td align="center">0.1%</td>
    <td align="center">1.3%</td>
  </tr>
    <tr>
    <td align="center">營業利潤率</td>
    <td align="center">-0.2%</td>
    <td align="center">-2.3%</td>
    <td align="center">-2.3%</td>
    <td align="center">2.2%</td>
    <td align="center">-2.1%</td>
  </tr>
  <tr>
    <td align="center">EPS（Diluted）</td>
    <td align="center">-0.05</td>
    <td align="center">0.28</td>
    <td align="center">N/A</td> 
    <td align="center">N/A</td>
    <td align="center">N/A</td>
  </tr>
</table>

- 營收：連續 7 季成長，本季營收為 57.7 億，季成長從 1.5% → 2.8%，2023 全年成長為 25%
- 毛利率：從 2022 到上個季度，一直維持在 34%，本季再上升 1%，達到 35%，而 2022 & 2023 全年的平均毛利率為 34%
- 營業利潤率：從上季的 -0.2% 下滑到 -2.3%，季成長為 -2%，而  2023 平均為 -1.3%（2022 為 -3.6%）
- EPS：自 2021 Q2 以來，首次實現獲利（0.28），2023 全年 EPS 為 0.02（2022 為 -0.93）

Square 在 Q4 的營收為 18.1 億，毛利為 8.28 億，年成長分別為 12% & 18%，而 2023 全年營收為 70.3 億，毛利為 31.3 億，年成長為 12% & 16%

Cash App 在 Q4 則貢獻了 39.1 億營收，11.8 億毛利，年增 31% & 25%，2023 全年營收為 146.8 億，43.2 億毛利，年增均為 33%，排除比特幣營收後，年增仍有 32%

以這個速度來看，Block 的獲利能力不是問題，只要改善營運成本，即可實現獲利，這也是為什麼 Block 在 Q3 財報會將公司人數限定在 12,000 人來節約成本

本季的營業利益其實仍是虧損中（-1.3 億），甚至比上季的 -990 萬還多，之所以在本季一舉轉正是因為在「其它收入」貢獻了 2.18 億，若是沒有「其它收入」的幫助，本季仍會繼續處於虧損狀態


## 業務現況
### Square
停止向商家收取設備費用，改以收取更高的交易處理費，來降低潛在客戶的使用門檻，並重新設計推薦獎勵，讓商家在滿意 Block 的服務後，能推薦 Square 給其他同業使用，擴大 Square 在同產業的滲透度


### Cash App
以金融服務為基礎，進而擴大 Cash App 的各項應用，截至 2023/12，Cash App 實現了 5,600 萬月交易次數（年增 9%）以及 200 萬次的薪轉（佔月交易次數的 3.6%），有了薪轉為基礎，客戶會更容易嘗試刷卡，投資，借貸等 Cash App 服務

- 截至去年，Cash App 月活用戶達到 300 萬，借出了 36 億的貸款，年成長率達到 74%，且損失率保持在 3% 以下
- Q4 的平均流入金額為 $1,137（年增 8%），2023 全年為 2,480 億（年增 22%）<br />
總流入金額為 630 億（年增 18%），貨幣轉化率為 1.48%（年增 9 個基點，季增 5 個基點）

### 股票回購
在 Q3 財報通過的 10 億美金回購計劃，在 2023 年，已購買了 250 萬股（約 1.57 億，均價為 $62.8），剩餘的 8.43 億將繼續實施，這也是 Block 在這二個季度，股價保持上漲的原因之一

### 2024 Q1 預期
2024 Q1 預估毛利可達到 2 - 2.02 億，與本季相當，而 2024 全年毛利則至少達到 86.5 億，年增為 15% <br />
跟 2023 的 75 億比較下，的確可到 15％，但跟 2023 的 25% 成長率比，增長速度下滑不少 <br />

## 後記
Q3 在宣布實施「Rule of 40」的改革目標後，本季財報仍看不出有明顯的變化，而依據 2024 Q1 的指引也是同樣的狀況，財報中也提到因為這個措施，會損害到部分的營收 <br />

但改革總是需要時間，Q3 財報已說明預計在 2026 實現「Rule of 40」的目標，因此這段時間可說是陣痛期，而股價之所以會在財務面沒有明顯好轉的情況下接連上漲，則說明了 10 億的股票回購計劃功不可沒，另一方面，則是最近的加密貨幣熱潮再起

Block 在 2020 Q4 & 2021 Q1 這二個季度，分別投資 5,000 萬 & 1.7 億買入比特幣（Bitcoin），截至去年底，共持有 8,038 個比特幣，均價為 $27,370，對比目前比特幣價格 $68,555，投資報酬率高達 250%，加上 Block 自身的比特幣業務，也難怪投資人持續看多 Block

上篇提到： <br />
我在 9 - 10 月，共買入 126 股 Block，均價約在 $45，若以目前股價($65)計算，約成長了 45%，主帳號的虧損也由 $35,390 → $29,135，縮小了 18%（不含最近買入）

在今年則是因為過於保守，且猜測 Block 處在改革陣痛期，在財報沒有明顯好轉前，股價不會大幅上漲，所以至今僅買入 20 股，錯過了這段漲幅，但好在本來持有股數就不少，因為這波漲幅，我的主帳號未實現獲利，從上季的 $-29,135 → $-21,307.65

看來 Block 在實現 「Rule of 40」前，我也有機會不再套牢，最後也是希望 Block 股票不要漲得這麼快，讓我有充足的時間繼續購入 Block

::: warning
點擊觀看更多： <br />
- [Block / Square （SQ）分析文](https://ycjhuo.gitlab.io/tag/SQ/)
- [財報分析文](https://ycjhuo.gitlab.io/tag/Stock/)
- [被動收入系列文](https://ycjhuo.gitlab.io/tag/Passive%20Income/)
:::
